<content>
Některé základní pojmy v Roleplay!

Roleplay? Co to je?!

Roleplay je poněkud viruální život, kde si můžete vytvořit postavu a chovat se tak, jako byste to dělali ve skutečném životě. Musíte hrát role co nejrealističtější. Můžete být čímkoli, od ubohého gangbangera, který je závislý na heroinu, po nemilosrdného mafiána, policistu, soudce, taxikáře a další! Seznam pokračuje dál a dál, a pokud dokážete přemýšlet, můžete to udělat. Je to tvoje volba! Při vytváření postavy popusťte uzdu své fantazii. Zejména tento server MTA je serverem pro hraní rolí s vysokým standardem. Dáte své postavě vlastní osobnost, kterou vytvoříte VY, a můžete jí udělat vlastní speciální rysy!

Pokud jste v životě RP obecně nováčkem, můžete si přečíst několik průvodců na fóru a také požádat hráče a dokonce i administrátory o pomoc s hraním rolí. Většina adminů a gamemasterů ráda pomůže novým hráčům!!

Metagaming? co to je?!

No, Metagaming je, když využijete znalosti postav a rozhodnete se je použít v Charakteru. Některé příklady metagamingu by byly, kdyby vám hráč poslal soukromou zprávu o své poloze a vy za ním skutečně jdete a jednáte podle IC metagame. Dalším příkladem metagamingu by bylo, pokud znáte informace, jako je skrýš zbraně na jedné postavě, a pak se rozhodnete hrát roli, jako by jiná z vašich postav věděla, kde je skrýš zbraně. Dalším běžným příkladem je přečtení jmenovky hráče nad hlavou a vyslovení znaku. Musíte zjistit jména v situacích postav. Pokud toto pravidlo porušíte, můžete čelit dlouhému vězení a nebo zákazu činnosti!

Powergaming? Nevím, co to znamená!

Powergaming je termín používaný k popisu akce postavy, která je nerealistická a zároveň nedává hráčům čas na hraní rolí v dané situaci. Při hraní rolí proti nim musíte dát hráčům čas, aby si napsali /me. /me také musí být rozumné. MUSÍTE mít za /me důvod. Nemůžete jen spamovat, protože se jedná o powergaming a vaše postava není super rychlá. Můžete pouze nechat své postavy odrážet skutečný život. Člověk se v reálném životě nemůže vymanit z pout, pokud to není extrémní kulturista s téměř super lidskou silou, takže většina postav na serveru by se z nich nemohla vymanit. Pokud ano, je to powergaming. Člověk v reálném životě neumí létat. Nemůžete přimět /já říkat "/já odlétám". Je to powergaming a pokud skutečně odletíte... No, budete potrestáni přísněji než jen za přestupek proti powergamingu. Pokud vás chytí powergaming, administrátor vás obvykle upozorní, ale můžete být také uvězněni nebo varováni a někdy i banem.

Zabíjení pomsty? Co nedělat při zabití..

Zabití pomsty je, když vás zabije jiný hráč a rozhodnete se, že půjdete po hráči, který vás zabil. Když jste zabiti, nemůžete se vrátit do situace a zaútočit na hráče. Také pokud jste hospitalizováni, musíte hrát roli ztráty paměti a nebudete si pamatovat, kdo vás napadl nebo co se dokonce stalo. Dieng jako tento je PK (zabití hráče) a jako takový jej musíte RP. Pokud vás přistihnou při porušování tohoto pravidla, můžete být uvězněni, varováni nebo dokonce zakázáni!

Selský rozum...

Vždy používejte zdravý rozum, toto pravidlo by mělo jít ruku v ruce se vším, co na serveru děláte.

Máte-li například problém s tím, že vám muž odmítne zaplatit 10 000 dolarů, vaší první akcí by pravděpodobně mělo být varování, následované bitím, poté krutým bitím a teprve poté byste měli uvažovat o jeho vraždě. Zdravý rozum to ovlivňuje, protože nechcete někoho zavraždit kvůli policii a dalším následkům, jako je to, že v první řadě nemůžete dostat své peníze zpět. Buďte realističtí při hraní rolí pomocí zdravého rozumu Pokud skončíte s hraním postavy bez zdravého rozumu, může to vést k kopanci, varování a dokonce dočasnému zákazu!

Kill(ing) postavy a Player Kill(ing), co to je?

Zabíjení postav je nejneobvyklejší způsob, jak je někdo ve hře zabit a používá se pouze v situacích, kdy je to potřeba. Když vás zabije CK, je to trvalé a jediný způsob, jak získat své věci zpět, je přenos statistik. Můžete získat přenos statistik nákupem s GC. Když vás zabije PK, je to RP, jako byste měli těžká zranění a ztrátu paměti. Upadnete do bezvědomí a záchranář RPly vás odveze do nemocnice. Poté podle toho RP svá zranění. Pro PK potřebujete dobrý důvod a člověk, který dostal PK, nejen ztratí paměť kvůli zabití, ale i o všech událostech, které k němu vedly.

Pokud chcete někoho CK, musíte poslat zprávu na fóru hlavnímu adminovi, hlavnímu adminovi nebo majiteli serveru, proč chcete někoho trvale zabít. Musíte uvést důkaz a mít legitimní důvod.
</content>